郭富城星期日個網上演唱會其實憑歌寄意，你地有無領會到？

我重溫網上片段時，本來想再細看佢新編的舞步動作，但發現歌曲選擇上頗有心思，似有訊息想告訴港人。當然只屬我個人意會，永遠無法求證，就當我過度解讀，分享一下我所體會的弦外之音吧。
.
第一首歌《對你愛不完》，城城的成名作，以此回顧舞者成名之路合情合理。
.
我地對香港呢個地方，都係「對你愛愛愛不完，可以天天月月年年到永遠」，但可惜第二首歌話比我地知，呢個地方原來有效日期快到：
.
「掛念便見面吧 心都開滿花
說話吧 紀念吧 於有效期限
美麗吧 燦爛吧 只恐一秒間
雨落下 戲落下 搬到別個家」《有效日期》
.
原本限期仲有一段日子，誰不知呢兩年，摩打急轉，時針快撥了幾十年，這城市一時間變得異常狂野：
.
「愈是入夜 愈是未覺夜 坐在紅紅夜跑車
窗邊反映 心底不羈視野 火花燒過還沒有謝
依依不捨 熱烈地不捨 路上人潮未了夜（在拉扯）
多麼想找 一顆心可共野 多想找一雙眼與我共斜」
《狂野之城》
.
彷佛描繪多少個街頭抗爭的晚上，示威者與警察的狂野力量釋放與碰撞。面對呢個急劇轉變，歌者問左好多香港人心裏常常問自己的一個問題：
.
「我是不是該安靜的走開 還是該勇敢留下來
我也不知道那麼多無奈 可不可以都重來
我是不是該安靜的走開 還是該在這裡等待」
《我是不是該安靜的走開》
.
同時又無語問蒼天的嘆息，
.
「到底有誰能夠告訴我？ 要怎樣回到從前？」
「請你告訴我 是誰說最堅強的承諾 如今卻變得脆弱？」《到底有誰能夠告訴我》
.
香港可唔可以變返以前咁？點解五十年不變一國兩制嘅承諾，原來可以咁脆弱？
.
四五月係櫻花盛開的季節，但櫻花的盛開淍謝，令人聯想起東方之珠的閃耀與殞落：
.
「如櫻花 盛開到落下，像尾音短促 你有感覺嗎？
如嘴巴外觀吻合吧，合上它 合作嗎 二進一 願意嗎？」
《para para sakura》
.
對香港的衰敗你感覺到嗎？變一國一制你願意嗎？香港人來到這個三岔口，究竟應該點做呢？
.
「如果找真相令我放手
求不必轉告讓我荒謬
情無折舊 仍然想思憶中佔有
即使呼吸 再沒有」《三岔口》
.
即使這裏如何窒息，即使真相如何荒謬，但對香港的情永不折舊，記憶是永遠無法磨滅的。呢一刻心裏似有答案，不能坐以待斃，要做點事情，要動起來：
.
「鼓聲隆隆 掌聲雷動 熱熱烈列 劃破長空
只因你我 心靈早相通 永不言倦 士氣如虹
我的靈魂在笑 血在燒 熱的不得了
只因你我之間 有渴望 無限量炫耀
動起來 為新的力量喝采 動起來 每一秒都期待
動起來 為新的紀錄喝采 動起來 就擁有精采未來」
《動起來》
.
這一段似唔似上年多場上百萬人參加的大遊行沿途吶喊的聲勢？不過呢場浩浩蕩蕩嘅運動唔係一個人或一個單位可以獨力支撐：
.
「落單的雙人舞 最容易跳錯了節奏
一個人唱著歌 不小心就陷入哀愁
感謝你總在落幕以後 願意伸出夠溫暖的手
讓感覺不會虛弱 心不會空洞 愛不會太匆匆」
《分享愛》
.
和勇不分，互相配合，我遊行後你衝擊，你衝擊後，我留衫比你換，留散紙比你買單程飛走，年青人激烈行動後也有家長接應，你生活困難要打官司也有其他人捐助救援。
.
很多大人銀髮長者對年青人的愛護痛惜，在亂世中尤如沒有血緣的家長與小朋友關係，有想起小時候與父母一起唱兒歌的畫面嗎？
.
「最愛的 懷中抱 細數星塵來變老
你長高 才知道 赤子心情曾擁抱
天多高 觸不到 挽手走天涯我照做
風不息 風低訴 最好的歌兒一起哼到老
Twinkle twinkle little star
How I wonder what you are」
《不老的情歌》
.
除了這裏的人對香港有愛，也呼喚了散落在世界各地的香港人，你們並無因為分隔數千里而使愛意間斷，心中一樣燃熱似火與我們遙相呼應：
.
「聲音永沒困阻 即使分隔數千里情還在
心中燃熱似火 終於跟妳再相見 懷念是折磨
愛意永不會間斷 就算世界與星空每天改變
愛妳更多總不減半點 最愛聽妳聲線」
.
更多謝世界各國人民支持，聲援，連結我地香港抗爭運動
.
「仍感激妳給我 像詩篇的愛慕
落在艱苦歲月裡仍然是妳 在陪伴我」
《愛的呼喚》
.
愛呼喚了所有人一起追尋美好前程，盡力做必人定勝天
.
「人定勝天盡力上演
風靡 有福同尋有禍願意分
唱這歌 美好前程跟我再追尋
若唱這歌 創出潮流我號令八方
唱這歌 光榮歲月 由我掌舵」《唱這歌》
.
唱甚麼歌有號令八方的感召力，能掌舵變革於新時代，使香港回復昔日光榮歲月？
唱這歌 - 願榮光歸香港。
.
最後要勉勵香港人，不要誤信中共長期的錯誤觀念灌輸，香港不是弱到沒有中國就甚麼都不是，沒有中國照顧就一早完蛋都是廢話。香港人，不要妄自菲薄，不要未戰先認輸，你其實屢創奇蹟，你其實很強
.
「強人是你 能飛天遁地
其實你了不起 假使你永不說不能做到!
強人是你 能頂天立地 如敗倒 再掙起
永沒言死 才是活著的真理!」《強》
.
城城的立場我地無需強迫表態和強行加色加𣈳，監制小美的歌曲編排也有他們官方的說明，是偶然又好，是我們對號入座也罷，既然歌中意思似呼應今天香港的境況，我們就順手拈來互勉一番，香港人加油，努力，奮鬥!

法國愈嚟愈多人加入FF行列

FF 誠哥係黃絲癲啲定我呢個FF 癲啲？

二進一 願意嗎
都聯想到一國一制

btw 有道理 巴打好波

欣賞樓主咁有心機整合
嗰日聽到《有限日期》已經覺得有D嘢
原來每首歌都有意思想帶出

其實就係有限日期最令我懷疑同有遐想
一個鐘嘅演出，又以正能量為主題，佢咁多歌，點解要唱呢首林夕填詞擺明講回歸大限嘅歌？
佢可以唱好多情塔歌安安全全，要跳舞歌亦大把，點解係呢首？仲要排第二？

如是者我翻查歌單每首歌歌詞都好似意有所指

手足黎

家長車手足黎

藍色窗簾
樓主不如摺起佢 好柒

抗爭時郭富城揸架戰車去銅鑼灣，便知一二

有啲道理

點解讀都無所謂
城城同班dancers真係好有活力、好用心
十分感動又熱血